\chapter{Metodologia}

Neste artigo foi realizada uma revisão da bibliografia sobre o tema apresentado nesse trabalho, buscando relacionar a utilização da Gamificação no ambiente corporativo e as metologias ágeis.
Selecionamos artigos científicos utilizados desde ano de 2016 aos atuais dias para verificar e entender os conceitos, utilizações da gamificação no setor e nos demais.
Nesse estudo identificamos que a utilização da gamificação é muito relevante tornando as atividades mais assertivas nas empresas.
Utilizamos conceitos de outros autores tornando assim um artigo conceitual-analitico visando uma construção de uma análise científica para o nosso objeto de estudo.


